香港還有人願意從事漁農業嗎？

要革命，要立國，要獨立
就要自給自足，
唔洗再依賴大陸既任何資源。

歡迎討論

推

邊度有地？

你做嚟睇下先

新界，移山填海？

有都用黎起樓

工廠水耕有得諗

起咁多樓係咪比返香港人？
如果唔係，其實已經唔再需要起

大把舊區要重執規劃

根本唔洗郁效野

絕對可以，而且更加要做大佢，供應本土需求

想種生果

重執規劃係其中一個需要做既東西

下面果句睇唔明sorry

農都仲聽過有人搞
但就好少聽到話鼓勵人去出海捕魚

首先解決左基本糧食資源先？（米 蔬 肉 水 etc

農業依D一定要政府補貼先有人做

我諗要讀下農業先，唔係就咁去做反而唔掂
起碼揸旗嗰個要識先
利申：有興趣耕田

反而以前係漁港，依加唔知仲可唔可行呢？

耕田I am ok

我之前去過working holiday, 覺得幾好玩

洗唔洗買海域黎做魚棚養魚?
見後海灣一排排拎黎養蠔

如果要補貼先肯做，其實無資格講光復香港，時代革命
個個都想坐擁其成，就只會坐以待斃

租海域？

玩同做一世 做幾代 係兩回事
如果要幾代耕田先換到可以獨立 你仲會揀邊樣？

香港要玩農業就要玩水耕
用地少啲

其實係，仲用舊時果套行應該係唔會用到係依加呢個時代

可行 都係果句 有無人會放低現有既野去做？

點解monkeypore可以出口農作物

以前去過一棟大廈，全棟都係種植唔同既蔬果，但好似話都好多掣肘

算9數啦

支那人濫捕到支那水域接近無魚,現時D支那漁船最遠去到南美
近海漁業好難做

魚排係好辛苦的，日囇雨淋，極度潮濕環境。

正苦肯幫手，有軍隊其他國家干預唔到
天時地利人和

做緊

鄭中基個樣後生咗

鶴藪白

清有無咩建議？係肉食方面

清做緊邊行？

以往，蔬菜是農民自行留種子再繁殖，篩選優良品種留種子再種。由五十年代開始，漁農處用新技術及科學方法協助農友挑選優良及有市場價值的品種，發展本地農業，但隨着本地農業日漸式微，農民紛紛棄耕及不再留種子，使數十年的香港「名菜」，因農民棄耕而消失。

香港現仍僅保存的相信就只有「鶴藪白」，相信是街市及超市見的「學斗」或「鶴斗」白菜的近親。

執左海洋公園將入面既水族設施改裝成人功養魚場囉

新加坡果套垂直農場?

係大學做緊research幫助農業發展

你on9

依家其實都多後生農夫嘅
但大部份都係做有機菜
始終利潤大啲

漁業就真係死
俾大陸破壞哂

養 唔好捕
Eco friendly

香港水耕種菜有人開左頭 valley farm，唔知可唔可以向佢取經

覺得有得攪

類似

商廈水耕又有冇得諗

人工
索性比返塊地出黎仲好

嗯，你說得對。

可唔可以分享下？

如果冇補貼
你耕田一個月得3000蚊收入
搵鬼做?

魚排、出海捕撈好搵但好辛苦
同埋就算有人做都唔會係做香港人生意先

因為非有機既話，量唔夠大做唔起

絕對可以，同時要發展埋電力問題

Suppose工廈同商廈都有電力supply

好想入行做水耕但唔知點入行

依加個問題就係講緊，如果有得食有屋住 可以獨立自主既時候， 所有「必需品」都唔再需要煩惱既時候，搵錢少左 係咪可以用 自由 去取代

其實香港有勁多地

直接見工？

無啦，返飲食都無。

真香港人其實個個都知
係有一部分人鍾意視而不見

開公務員位大把連仔狗衝
二級農夫 pt9-15
二級漁夫 pt9-15
二級農業主任 pt15-...

己經冇咗

你唔打沉所有大陸漁船再等返幾十年自然修復，你都唔使諗住香港海域有魚

你講到咁高尚
我尊敬你從來農業 為大家帶來溫飽

昨日先插完秧

浸中開新科調理農務系已經比人恥笑

其實都仲有少部分水上人會出海捕魚既
但無乜人願意入行都係問題

係有地 但未多到每日餵飽全香港七百幾十萬人

其實如果係有正常公平嘅市場環境，咩職業都應該可以受到公平合理對待，咁樣做咩工都冇問題

起碼減少依賴

其實你附近有個國家叫台灣，入口就得，使撚自己種

冇錯

室內種都得，不過租太貴

不設實際 依家唔補貼得幾千一個月你做？ 有情飲水飽咩 唔係話一投資落去 自給自足就即刻香港獨立㗎 未到71都餓死咗啦

一年前左右有聽過BU想開農業系
但依家冇哂聲氣 可能UGC唔批

宜家香港漁業傻大陸船破壞得好嚴重。

成日偷渡來之後炸魚雷，之後攞走啲魚。

香港既情況一定係要由政府提供大量補貼
你種幾多政府包底
咁先鼓勵到人發展農業
而唔係 「喂 你唔種野食 你唔愛國! 」
咁搵鬼去耕田
舒舒服服做ACO 拎2皮野好過
依個係實際既問題

務農有得做我都想做

農業都好多野學的
尤其現時咩都科技化，好多耕田機器

粉嶺個高球場
工廈水耕

我唔介意
唔好要我收入得12k但要交9k租
屎都唔夠錢食
咁就得

其實最主要解決新鮮肉同新鮮菜

上面有清提出 不捕魚改養魚 你又點睇呢

係真係需要咁高規格定只係想拉高門檻

聽完介紹，都唔知讀黎做咩
耕田又唔洗沙紙，最多用返science degree考返政府工
農業科技講唔上，又food safety,又環境保護又農場管理

個degree唔practical仲強調咁水既出路
如果轉行hr 見到個degree 都係笑左

嗯 你說得對。

屌你係咪on9
已經唔係搵錢少咗
係唔夠錢生存落去

其實係香港人自己睇唔起香港人
然後口就掛住「光復香港 時代革命」
到真係做返舊式香港或生產工業時
左手打右手

只係為3餐

依家做開漁農既唔想有競爭

窮嘅忙返工養活自己
有錢嘅唔會想返呢啲工
政府唔肯補貼，我地咪自己籌錢補貼
開個基金比手足返工
有幾難姐

我見過最仆街嘅係去磯釣，等你落咗誘餌之後，架船係你對開幾米落網

諗到點維生再9 up

減少依賴 提高自給自足百分比
唔係完全100%

香港水域啲魚俾支那偷撚晒，未偷都俾人用電電死晒

其實唔關租事，係正苦左右搞鳩你，又地契又攞牌其實好多投資者

如果可以獨立 我唔介意有人教點做就得

同意 請問清有甚麼好的提議可分享嗎

將手足門檻提升到要肯耕田
咁樣係咪鬥黃

都可能係收到反應實在麻麻

批左，下個學年問始收人

部分魚是不可養的，如大眼雞
所以依D魚現在好貴，相反養殖石班平左好多
20~30年前大眼雞超平

好過坐OFFICE, 我做呀

是的，蔬問題可以解決，但肉呢？

水門單野 就知唔願意啦

悲但真

清有聽過嗎，可否分享一下

我估佢想講 "唔洗郁郊野"

因為自己都唔夠食，唔想塊餅又少左

依啲野都要有獨立財源先能夠成立
如果一下就比對面凍結 咁就白搞

岩岩睇完，其實身邊都有好多呢類人

有接觸到錢嘅地方就有難處

但舊區種整既地段又好似窄左啲啲？不如工廈水耕都有得諗既

睇星火已經⋯

其實都無乜解決方法都係要用汗同錢推砌出黎。

到時真係有方法係香港養到豬同雞，但係計返租同人工各類，變相啲肉一定要賣得貴。比你揀正常價格支那豬同貴價港豬啊？所以一定要政府不停比錢補貼

我有ff過用一大棟樓將農場有既野塞曬入去。有幾高起幾高，既然面積唔夠大就用個高度黎頂住當先

星火就係錯信港共會按規則玩
依個亦係我唔信612既原因

我覺得唔好FF香港可以獨立咁解決所有問題。
一係就我地控制廣東省，作為資源提供點
一係就要靠返商貿，建設海軍防止被封城

你岩好似本地「有機」菜同大陸平菜，始終好似上面清話齋 要生存時只能低頭，睇黎梁生果套是唔可行的

第1點想聽多d,點解清有呢個諗法覺得大陸會可以控制到
第2點 都有清講過話要開始軍事入手了

我哋要做就要諗住做全世界最好嘅農業，用高科技協助做到高收成

無地, 完

唔係咁樣就下結論“唔可行”

其實政府補貼都唔係啲咩問題，幾億幾億咁嘥都得啦。主要係睇政府有無意慾去幫助本地農業

簡單來講，你要諗下"獨立既香港，經濟產業會係點"
香港如果唔擴大，咁嘅面積注定養唔到好多人。
香港人冇可能每個行業都自己控制。
咁農業問題就變成"香港係咪需要保證糧食自給自足"

如果需要，下一步就諗點樣搵地etc.

如果唔需要，就諗"點樣保證一定有糧食可供輸入"
我個建議咪一係海運，咁就需要海軍
一係陸路，咁就要確保廣東省同香港保持長期友好合作關係

即係有得做？

耕田其實唔難, Urban Farm (drip irrigation)

係香港無, 太多限制

首先個門檻太高，其實正苦都驚如果真係自給自足成功，會比大陸佬炸型所以我認為政府是唔會補貼的，就如醫療問題一樣，正苦始終都要做到 要不是中國

陸路即是大陸的話已經唔洗諗了

所以政府一日都係特區政府就一日都唔洗諗會實踐呢啲野 好似海水化淡，依家好似已經平過買東江水。

外國農業已經高科技化

西瓜伯

香港其實都可以，只係一直有「人」想禁住禁住

漁業個牌係香港唔會再發出
畜牧業好早就因SARS同禽流感收返牌照
農業利潤連生活都成問題

現時既牌照係收一個無一個

特區政府係有意將香港削弱到同中國一線城市差唔多。

要不是中國

但戰亂就可以唔洗理咩牌照
到時生存變成唯一目標

可以試下
但係香港養魚好難玩

如果有地想放養牛羊

有imports㗎嘛
獨立咗糧食一定唔係問題

Push 復興實業先可以令香港自給自足

肉靠入口，菜如果做到自給自足，基本上糧食已斷對中國依賴

香港本身都係出入口城市，唔一定要嘢嘢靠自己，適度提升本地農業比率，情況已經會比依家好好多

問題係香港人肯唔肯捱貴啲，始終市場決定一切，有市場先有農業，可惜大部分人都係功利行頭

上面已經有一埋ching話 哎呀要我捱貴？搵你阿媽同你光啦，我生存唔到架

同而家一樣人工？

因為農業所牽涉嘅範圍太廣
Soil science, food safety, ecology, environmental science, management 全部都要學先會跟到國際玩緊嘅organic/ eco-agriculture

讀完呢科唔係叫你一定去做農夫 而係偏向去做管人/ audit/驗野
有大學開其實都係好事嚟

做緊香港農業研究眼見要全港自給自足難度好高，亦都好灰

依個係解決方案
所以一定要由新政府燒好多錢先發展到農業
做農夫咁辛苦 一定唔可以低人工過aco
唔係意唔意願問題
光復香港係使命 係責任 農夫係職業
為左使命可以不惜代價
但為左份工。。免費OT都唔制啦

漁業呢, 以我所知出海攞魚就比較冇可能了, 成本好大, 你要隻大漁船去遠洋, 近岸作業已經冇乜魚了~ 幾條緊有啦, 但作為行業黎講呢, 做唔到...

立法會已通過有關禁止在香港水域進行拖網(包括雙拖、單拖、蝦拖及摻繒)捕魚的修訂法例，以保護珍貴的海洋資源和生態環境，使遭受損害的海牀及海洋資源得以盡快復原。禁止拖網捕魚的法例已於2012年12月31日起生效。()

大澳曾經係好多漁民嘅地方, 但宜家仲會出海攞魚嘅已經唔多喇, 如果落巴士望向大壆就可以見到有幾「多」漁船。長洲反而仲多小漁船!! 所以大澳嘅蝦醬同咸魚.........來源就....係囉....

魚排我就唔清楚~ 我有聽過魚排有有牌照嘅, 有康樂漁牌, 有食用魚漁排嘅好似, 但香港海域嘅水域因為香港自己嘅基建(赤蠟角機場, 港珠澳大橋, possibly東大嶼人工島...) 而且例如大澳對出不遠就係大陸水域, 好多人黎偷野, 保安問題都係個問題, 香港其他水域唔熟悉。以上嘅係海魚。

另一個較可取嘅係魚塘, 水質比較易管理, 有冇牌照果D唔知, 冇研究, 咁魚塘通常係淡水魚, 元朗都有出產烏頭, 係有人做緊的~

農業呢, 其實唔係「難」, 大地係好慷慨的, 係人嘅問題, 人會怕曬怕落雨怕蚊咬怕皮膚黑怕交通唔方便.....香港唔係冇哂農地(唔多啦), 做農夫就係可能要行九個字一個鐘先去到塊田, 要不就簡陋地住喺塊田旁邊, 要日日做, 開墾土地, 要淋水, 要除草.... 其他肥料唔駛買, 搵D枯葉枯草燒左佢可以做肥, 屎尿可以做肥(唔可以用得多啦!!) 有時要承受損失, 打風會失收, 大旱會失收, 水浸會失收, 動物會食你D野, 蟲會食你D野.... 要調節自己到懂得同大自然共存先好去做農夫, 如果唔係會激死自己.... 可持續性先係最重要, 唔係哩一刻利潤極大化最重要, 所以, 有D野俾雀食左, 由佢啦, 有D野俾蟲食左, 只要唔係害蟲, 由佢啦, 佢地都要幫手維持生態平衡... 雖然辛苦, 但D收成, 往往係多於你所需的~

當然, 現代仲有好多方法可以善用空間去種植啦~~

身邊有幾位朋友務農, 有D係世代務農, 有D新入行, 有D退休做農夫

師兄講野有文有路！

Really ？！
即係下屆DSE開始收生？定今年呢批？

不是，為國捐軀緊係高級職業

依家水耕問題係價格
支那菜實在太平
唔撚洗錢咁

bu 而家year 1個批，bu science year 2先簡major

真正讀完出嚟乞食

唔好諗
直接計

開張exexl
計下一個一立方米嘅空間，可以點起rack，要幾多料，呢度大把QS識計呢d。
可以種幾多棵菜。用Romaine 為例，因為生菜系 係比較易種。幾耐一造？3個月4個月？
水電皮費要幾多？
租金幾錢？
收成之後點出貨？有冇包裝定一箱箱？點賣法？
可以bear幾多risk, 失收？

做feasibility study，唔係永遠得個諗字，姐係FF

係朋友們好願意分享啫~~ 靠山食山靠水食水嘅朋友們通常都好樂意分享~ 不過租地耕田其中一個灰位係...要直接面對鄉黑、鄉紳.... 因為大部分村都有堂口，所謂堂口以前佢地可能係因為村事務或祭祀而聚埋一齊，可能係舞獅，帶神像遊境，龍舟，決定修橋補路等村事務，唔一定係黑社會，但通常都會有霸氣，因為佢地以前都要保護自己條村（以前真係有山賊海盜，宜家都有人偷野）~ 不過....佢地會唔會過份霸氣變混混果啲就睇你好唔好彩喇...

同埋鄉村多是非，是非八卦簡直係人同人維繫感情嘅資本... 入村住就要預計埋哩啲野...

high tech 農業可以搵啲農業巴絲入黎講下，留名學習。

推你一下，想學野

其實要嘗試可以開個master program 試，最多讀一年
Undergrad讀4年，唔通quit u 咩

管人講經驗, audit 驗野要credibility同標準（呢d出面最多一個professional course 拎cert 夠做啦）
調返轉講，唔讀農業係咪唔做得相關工作先

最怕唔三唔四，唔想再讀多次通識
支持有新野，但有待觀察

已被負皮，有人唔鐘意聽

兒登有幾奇

四年都包唔曬呢幾樣範疇嘅野 唔好講一年
老實農業學係好多國家都係獨立學科嚟
唔讀呢科當然做可以相關工作
但係放眼香港而家現況係 geog人唔知生態野點做 生態人唔識度soil, ensci 人又唔知點同農夫溝通講科學
啲農場管理出現好多問題 明顯地就係冇咗個中間角色

可能係我諗得太理想 係香港咁現實嘅社會唔適用

你有興趣可以search 下有咩courses想讀
我見應該係生物系開，唔知有冇基因工程d野學
同埋起碼要學d現代野vertical farming 之類

2019-2020已經有第一批year 1啦
不過係Bachelor of Science
year 1讀general基本野
year 2先揀major!
所以year 2先會真正開始讀農業有關既major

所以而家係請大陸仔做野

有，想做農夫
不過要諗諗個銷售鏈點搞先

如果好似外國咁，職業導向多啲就有用
不過講到尾，香港政府唔支持都好難做

門檻低d既台灣
佢哋農業都好強
講興趣或職業導向都係去適合既地方

Between, 漁護處係咪應該send d 人出去學習下現代漁農業管理或政策...等後生仔要十幾廿年

工廠搞漁場咪算

海到搞支那一加料就死曬d魚

台灣政府部門既支援都好多
同埋有好多農業進修課程
但係銷售都係好多困難
同埋同香港一樣，地主一話收地就咩都冇
浪費晒之前既時間同努力

之前睇新聞香港好似係有試過

但除左本身成本比支那菜貴好多之外，搞依啲仲要面對其他問題，例如唔同政府部門各自為政，依個部門比但轉個頭第二個部門又話你違反單位用途唔比做

另外記憶中好似有報紙報過有間外國公司租左個工廈黎搞，但買好晒設備之後未回本個業主就話唔租要賣左個單位

所以最後都搞唔起

留名學野
香港現況其實好危機
糧食基本靠入口
萬一附近有事封海陸空交通就糧食危機

夢想就係做漁民不過唔係係漁業家庭出世，好羨慕西貢果班水上人，又識揸船又可以出海捕漁，佢地d家業係世襲，外人都唔使諗埋堆

好撚賤

仲有d 工業材料一定唔可以大陸入口
要買美國出口既螺絲

留名

而家最年輕班漁民 (真係出過海捉個漁個d) 都應該40幾歲
9成都考返個本地船牌 搵個本地船長做下
加上早排真係有隻船果d漁佬 政府好似補貼買返佢地個漁民牌 都收返幾十萬
而呢班漁民d仔女應該20出頭 起碼都中學畢業 唔會再做漁民啦

布袋澳果班？

真心想種野

lm